@prefix : <https://w3id.org/italia/onto/ACO/> .
@prefix aco: <https://w3id.org/italia/onto/ACO/> .
@prefix clv: <https://w3id.org/italia/onto/CLV/> .
@prefix cov: <https://w3id.org/italia/onto/COV/> .
@prefix cpv: <https://w3id.org/italia/onto/CPV/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix iao: <https://w3id.org/italia/onto/IAO/> .
@prefix ito: <https://w3id.org/italia/onto/ITO/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rpo: <https://w3id.org/italia/onto/RPO/> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix admsapit: <https://w3id.org/italia/onto/ADMS/> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix RO: <https://w3id.org/italia/onto/RO/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix l0: <https://w3id.org/italia/onto/l0/> .
@base <https://w3id.org/italia/onto/ACO> .

<https://w3id.org/italia/onto/ACO> rdf:type owl:Ontology ;
                                     owl:versionIRI <https://w3id.org/italia/onto/ACO/0.2> ;
                                     owl:imports <https://w3id.org/italia/onto/CLV> ,
                                                 <https://w3id.org/italia/onto/l0> ;
                                     dct:accrualPeriodicity <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/IRREG> ;
                                     dct:creator <https://w3id.org/italia/data/public-organization/ISTAT> ;
                                     dct:description "Questa è l'ontologia dei certificati anagrafici."@it ,
																							 
																																		  
																									   
                                                     "This is the ontology of the administrative certifications."@en ;
                                     dct:identifier <https://w3id.org/italia/onto/ACO> ;
                                     dct:issued "2022-12-15"^^xsd:date ;
                                     dct:language "http://publications.europa.eu/resource/authority/language/ITA"^^xsd:anyURI ;
                                     dct:modified "2024-06-26"^^xsd:date ;
																		
																  
                                     dct:publisher <https://w3id.org/italia/data/public-organization/PCM-1RSIZZ> ;
														  
																	 
                                     dct:rightsHolder <https://w3id.org/italia/data/public-organization/m_it> ;
                                     dct:title "Administrative Certification Ontology"@en ,
                                               "Ontologia dei Certificati Anagrafici"@it ;
                                     rdfs:comment "Questa è l'ontologia dei certificati anagrafici."@it ,
                                                  "This is the administrative certification ontology."@en ;
                                     rdfs:isDefinedBy <https://w3id.org/italia/onto/ACO> ;
                                     rdfs:label "Admministrative Certification Ontology"@en ,
                                                "Ontologia dei Certificati Anagrafici"@it ;
                                     owl:versionInfo "Versione 0.2 - Inserite per le classi Matrimonio e Unione Civile i relativi Atti Amministrativi di registrazione, annullamento o cessazione."@it ;
                                     dcat:contactPoint <https://schema.gov.it/lodview/data/contact-point/ISTAT-NDC> ;
                                     dcat:keyword "Anagrafe"@it ,
                                                  "Certificato"@it ,
                                                  "Residente"@it ;
                                     dcat:theme <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/SOCI> ;
                                     admsapit:acronym "ACO-AP_IT" ;
                                     admsapit:hasKeyClass aco:Certificate ,
                                                          aco:ResidenceCertificate ;
                                     admsapit:hasOntologyLanguage admsapit:OWL ;
                                     admsapit:hasSemanticAssetDistribution <https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-RDF-TURTLE>,
                                                                           <https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-RDF-XML>,
																													   
																 
                                                                           <https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-JSON-LD>;
                                     admsapit:last <https://w3id.org/italia/onto/ACO/0.1> ;
                                     admsapit:officialURI <https://w3id.org/italia/onto/ACO> ;
                                     admsapit:prefix "acoapit"^^xsd:string ;
                                     admsapit:status "published" ;
                                     admsapit:target "Pubbliche Amministrazioni" ;
                                     admsapit:type admsapit:DomainOntology .
									 
									 
#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/description
dct:description rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/format
dct:format rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/identifier
dct:identifier rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#fn
vcard:fn rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasEmail
vcard:hasEmail rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/dcat#accessURL
dcat:accessURL rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/ns/dcat#downloadURL
dcat:downloadURL rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
foaf:name rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/l0/controlledVocabulary
l0:controlledVocabulary rdf:type owl:AnnotationProperty .

#################################################################
#    Datatypes#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime
xsd:dateTime rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer
xsd:integer rdf:type rdfs:Datatype .


###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string
xsd:string rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/annotationOf
aco:annotationOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
                 rdfs:comment "Relazione tra annotazione di annullamento o cessazione unione civile e unione civile annullata o cessata, relazione tra annotazione di annullamento o cessazione matrimonio e matrimonio annullato o cessato" ;
                 rdfs:label "annotation of"@en ,
                            "annotazione di"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/attests
aco:attests rdf:type owl:ObjectProperty ;
            rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
            rdfs:comment "Relazione tra atto amministrativo e iscrizione anagrafica per nascita."@it ;
            rdfs:label "attesta"@it ,
                       "attests"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/attestsBirth
aco:attestsBirth rdf:type owl:ObjectProperty ;
                 rdfs:subPropertyOf aco:certifies ;
                 rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain aco:BirthCertificate ;
                 rdfs:range aco:RegistryEntryForBirth ;
                 rdfs:comment "Relazione tra l’atto amministrativo e iscrizione anagrafica per l’evento nascita."@it ;
                 rdfs:label "attesta nascita"@it ,
                            "attests birth"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/certificateIssuedBy
aco:certificateIssuedBy rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain aco:Certificate ;
                        rdfs:range aco:PublicAdministration ;
                        rdfs:comment "Relazione tra certificato e amministrazione pubblica."@it ;
                        rdfs:label "certificate issued by"@en ,
                                   "certificato emesso da"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/certificateIssuedForApplication
aco:certificateIssuedForApplication rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                             owl:FunctionalProperty ,
                                             owl:InverseFunctionalProperty ;
                                    rdfs:domain aco:Certificate ;
                                    rdfs:range aco:CertificateApplication ;
                                    rdfs:comment "Relazione tra certificato e richiesta di certificato."@it ;
                                    rdfs:label "certificate issued for application"@en ,
                                               "certificato per richiesta"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/certifies
aco:certifies rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain aco:Certificate ;
              rdfs:comment "Relazione tra certificato ed evento registrato. "@it ;
              rdfs:label "certifica"@it ,
                         "certifies"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/certifiesResidence
aco:certifiesResidence rdf:type owl:ObjectProperty ;
                       rdfs:subPropertyOf aco:certifies ;
                       rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain aco:ResidenceCertificate ;
                       rdfs:range aco:Residence ;
                       rdfs:comment "Relazione tra certificato e residenza."@it ;
                       rdfs:label "certifica residenza"@it ,
                                  "certifies residence"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/deedIssuedBy
aco:deedIssuedBy rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
                 rdfs:range aco:PublicAdministration ;
                 rdfs:comment "Relazione tra atto amministrativo e amministrazione pubblica."@it ;
                 rdfs:label "atto emesso da"@it ,
                            "deed issued by"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/deedRegisteredIn
aco:deedRegisteredIn rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
                     rdfs:range clv:AdminUnitComponent ;
                     rdfs:comment "Relazione tra atto amministrativo e unità amministrativa."@it ;
                     rdfs:label "atto registrato in"@it ,
                                "deed registered in"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/depositedIn
aco:depositedIn rdf:type owl:ObjectProperty ,
                         owl:FunctionalProperty ;
                rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
                rdfs:range aco:PublicAdministration ;
                rdfs:comment "Relazione tra atto amministrativo e amministrazione pubblica."@it ;
                rdfs:label "depositato presso"@it ,
                           "deposited in"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/hasAnnulledOrTerminantedCivilunion
aco:hasAnnulledOrTerminantedCivilunion rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                                owl:InverseFunctionalProperty ;
                                       rdfs:domain cpv:Person ;
                                       rdfs:range aco:AnnulledOrTerminatedCivilUnion ;
                                       rdfs:comment "Relazione tra persona e unione civile annullata o cessata" ;
                                       rdfs:label "ha unione civile annullata o cessata"@it ,
                                                  "has annulled or terminanted civilunion"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/hasAnnulledOrTerminatedWedding
aco:hasAnnulledOrTerminatedWedding rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                            owl:InverseFunctionalProperty ;
                                   rdfs:domain cpv:Person ;
                                   rdfs:range aco:AnnulledOrTerminatedWedding ;
                                   rdfs:comment "Relazione tra persona e matrimonio annullato o cessato" ;
                                   rdfs:label "ha matrimonio annullato o cessato"@it ,
                                              "has annulled or terminated wedding"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/hasBirth
aco:hasBirth rdf:type owl:ObjectProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ,
                      owl:InverseFunctionalProperty ;
             rdfs:domain cpv:Person ;
             rdfs:range aco:RegistryEntryForBirth ;
             rdfs:comment "Relazione tra persona fisica e iscrizione anagrafica per nascita."@it ;
             rdfs:label "ha nascita"@it ,
                        "has birth"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/hasResidence
aco:hasResidence rdf:type owl:ObjectProperty ,
                          owl:InverseFunctionalProperty ;
                 rdfs:domain rpo:RegisteredResidentPerson ;
                 rdfs:range aco:Residence ;
                 rdfs:comment "Relazione tra persona anagraficamente residente e residenza."@it ;
                 rdfs:label "ha residenza"@it ,
                            "has residence"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/issuedWithSecretarialFees
aco:issuedWithSecretarialFees rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                       owl:FunctionalProperty ;
                              rdfs:domain aco:Certificate ;
                              rdfs:range aco:SecretarialFees ;
                              rdfs:comment "Relazione tra certificato e diritti di segreteria."@it ;
                              rdfs:label "issued with secretarial fees"@en ,
                                         "rilasciato con diritti di segreteria"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/issuedWithStampDuty
aco:issuedWithStampDuty rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                 owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain aco:Certificate ;
                        rdfs:range aco:StampDuty ;
                        rdfs:comment "Relazione tra certificato e imposta di bollo."@it ;
                        rdfs:label "issued with stamp duty"@en ,
                                   "rilasciato con imposta di bollo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/placeOfRegistryEntryForBirth
aco:placeOfRegistryEntryForBirth rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                          owl:FunctionalProperty ;
                                 rdfs:domain aco:RegistryEntryForBirth ;
                                 rdfs:range clv:AdminUnitComponent ;
                                 rdfs:comment "Dato che consente di stabilire, sotto il profilo spaziale, il Comune di iscrizione per nascita."@it ;
                                 rdfs:label "luogo di iscrizione anagrafica per nascita"@it ,
                                            "place of registry entry for birth"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/playsRole
aco:playsRole rdf:type owl:ObjectProperty ,
                       owl:InverseFunctionalProperty ;
              rdfs:domain [ rdf:type owl:Class ;
                            owl:unionOf ( aco:PublicAdministration
                                          cpv:Person
                                        )
                          ] ;
              rdfs:range aco:RoleInApplication ;
              rdfs:comment "Relazione tra persona fisica e autorità che rilascia il certificato o l’atto e il ruolo ricoperto, oppure interessato o delegato. "@it ;
              rdfs:label "plays role"@en ,
                         "ricopre ruolo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/providesEvidence
aco:providesEvidence rdf:type owl:ObjectProperty ;
                     rdfs:domain aco:Certificate ;
                     rdfs:range aco:Evidence ;
                     rdfs:label "fornisceEvidenza"@it ,
                                "provides evidence"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/referencesBirthDeed
aco:referencesBirthDeed rdf:type owl:ObjectProperty ;
                        rdfs:subPropertyOf aco:attests ;
                        rdf:type owl:FunctionalProperty ;
                        rdfs:domain aco:RegistryEntryForBirth ;
                        rdfs:range aco:BirthDeed ;
                        rdfs:comment "Relazione tra atto di nascita e iscrizione anagrafica per nascita."@it ;
                        rdfs:label "fa riferimento ad atto di nascita"@it ,
                                   "references birth deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/referencesDeed
aco:referencesDeed rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   rdfs:domain aco:Certificate ;
                   rdfs:range aco:AdministrativeDeed ;
                   rdfs:comment "Relazione tra certificato e atto amministrativo."@it ;
                   rdfs:label "cita atto"@it ,
                              "references deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/registrationOf
aco:registrationOf rdf:type owl:ObjectProperty ,
                            owl:FunctionalProperty ,
                            owl:InverseFunctionalProperty ;
                   rdfs:label "registration of"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/residenceInAddress
aco:residenceInAddress rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                owl:FunctionalProperty ;
                       rdfs:domain aco:Residence ;
                       rdfs:range clv:Address ;
                       rdfs:comment "Residenza stabilita in un indirizzo."@it ;
                       rdfs:label "residence in address"@en ,
                                  "residenza in indirizzo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/residenceInCity
aco:residenceInCity rdf:type owl:ObjectProperty ,
                             owl:FunctionalProperty ;
                    rdfs:domain aco:Residence ;
                    rdfs:range clv:City ;
                    rdfs:comment "Relazione tra residenza e comune. "@it ;
                    rdfs:label "residence in city"@en ,
                               "residenza in comune"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/roleRelativeToApplication
aco:roleRelativeToApplication rdf:type owl:ObjectProperty ,
                                       owl:FunctionalProperty ;
                              rdfs:domain aco:RoleInApplication ;
                              rdfs:range aco:CertificateApplication ;
                              rdfs:comment "Relazione tra ruolo rispetto a richiesta e richiesta di certificato."@it ;
                              rdfs:label "rispetto a richiesta"@it ,
                                         "role relative to application"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/unitedCivillyWith
aco:unitedCivillyWith rdf:type owl:ObjectProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ,
                               owl:InverseFunctionalProperty ;
                      rdfs:domain cpv:Person ;
                      rdfs:range cpv:Person ;
                      rdfs:comment "Persona fisica legata dal vincolo di unione civile ai sensi della L. n. 76/2016 con altra persona dello stesso in virtù del quale entrambe le parti acquistano gli stessi diritti e assumono i medesimi doveri; dall'unione civile deriva l'obbligo reciproco all'assistenza morale e materiale e alla coabitazione. Entrambe le parti sono tenute, ciascuna in relazione alle proprie sostanze e alla propria capacità di lavoro professionale e casalingo, a contribuire ai bisogni comuni."@it ;
                      rdfs:label "united civilly with"@en ,
                                 "unito civilmente con"@it .


#################################################################
#    Data properties#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/ANPRProtocol
aco:ANPRProtocol rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                          owl:FunctionalProperty ;
                 rdfs:domain aco:RegistrationCertificate ;
                 rdfs:range xsd:string ;
                 rdfs:comment "Numero progressivo, unico e obbligatorio, che viene assegnato a ciascun documento registrato sul registro di protocollo, nel quale si classificano e annotano giornalmente i varî documenti e la corrispondenza ufficiale in partenza e in arrivo presso l'Anagrafe nazionale della popolazione residente."@it ;
                 rdfs:label "ANPR protocol"@en ,
                            "protocollo ANPR"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/dateOfRegistryEntryForBirth
aco:dateOfRegistryEntryForBirth rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                                         owl:FunctionalProperty ;
                                rdfs:domain aco:RegistryEntryForBirth ;
                                rdfs:range xsd:dateTime ;
                                rdfs:comment "Data dell'iscrizione in anagrafe di una persona per nascita."@it ;
                                rdfs:label "data di iscrizione anagrafica per nascita"@it ,
                                           "dateo of registry entry for birth"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/deedNumber
aco:deedNumber rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                        owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
               rdfs:range xsd:string ;
               rdfs:comment "Identificativo dell'atto amministrativo."@it ;
               rdfs:label "deed number"@en ,
                          "numero atto"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/deedTitle
aco:deedTitle rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                       owl:FunctionalProperty ;
              rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Intestazione dell'atto amministrativo."@it ;
              rdfs:label "deed title"@en ,
                         "titolo atto"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/deedYear
aco:deedYear rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ;
             rdfs:domain aco:AdministrativeDeed ;
             rdfs:range xsd:integer ;
             rdfs:comment "Anno di iscrizione nel registro riportante l'atto."@it ;
             rdfs:label "anno atto"@it ,
                        "deed year"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/expiryDate
aco:expiryDate rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                        owl:FunctionalProperty ;
               rdfs:domain aco:Certificate ;
               rdfs:range xsd:dateTime ;
               rdfs:comment "Durata del certificato: 6 mesi (art. 41 dpr 445/00), 3 mesi (art. 33 d. lgs. 223/1989). "@it ;
               rdfs:label "data di scadenza"@it ,
                          "expiry date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/issueDate
aco:issueDate rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                       owl:FunctionalProperty ;
              rdfs:domain aco:Certificate ;
              rdfs:range xsd:dateTime ;
              rdfs:comment "Relazione tra certificato e data."@it ;
              rdfs:label "data di emissione"@it ,
                         "issue date"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/outcome
aco:outcome rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                     owl:FunctionalProperty ;
            rdfs:domain aco:CertificateApplication ;
            rdfs:range xsd:string ;
            rdfs:comment "L'esito può essere di due tipi: accoglimento e rigetto della richiesta di certificato."@it ;
            rdfs:label "esito"@it ,
                       "outcome"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/outcomeMotivation
aco:outcomeMotivation rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                               owl:FunctionalProperty ;
                      rdfs:domain aco:CertificateApplication ;
                      rdfs:range xsd:string ;
                      rdfs:comment "Motivazione dell'esito negativo della richiesta di certificato."@it ;
                      rdfs:label "motivazione esito"@it ,
                                 "outcome motivation"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/roleType
aco:roleType rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                      owl:FunctionalProperty ;
             rdfs:domain aco:RoleInApplication ;
             rdfs:range xsd:string ;
             rdfs:comment "il ruolo può essere di due tipi: richiedente e interessato alla richiesta di certificato."@it ;
             rdfs:label "role type"@en ,
                        "tipo ruolo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/typeOfUse
aco:typeOfUse rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                       owl:FunctionalProperty ;
              rdfs:domain aco:Certificate ;
              rdfs:range xsd:string ;
              rdfs:comment "Tipo di utilizzo del certificato."@it ;
              rdfs:label "tipologia utilizzo"@it ,
                         "type of use"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/codiceFiscale
cpv:codiceFiscale rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                           owl:FunctionalProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/dateOfBirth
cpv:dateOfBirth rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                         owl:FunctionalProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/familyName
cpv:familyName rdf:type owl:DatatypeProperty ,
                        owl:FunctionalProperty .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/givenName
cpv:givenName rdf:type owl:DatatypeProperty .


#################################################################
#    Classes#################################################################

###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/AdministrativeDeed
aco:AdministrativeDeed rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty aco:deedIssuedBy ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty aco:deedRegisteredIn ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty aco:depositedIn ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty aco:deedNumber ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty aco:deedTitle ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ,
                                           [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty aco:deedYear ;
                                             owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                           ] ;
                       rdfs:comment "Atto giuridico posto in essere da un'autorità amministrativa nell'esercizio di una sua funzione amministrativa."@it ;
                       rdfs:label "Administrative deed"@en ,
                                  "Atto amministrativo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/AnnotationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion
aco:AnnotationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion rdf:type owl:Class ;
                                               rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                 owl:onProperty aco:annotationOf ;
                                                                 owl:someValuesFrom aco:AnnulledOrTerminatedCivilUnion
                                                               ] ;
                                               rdfs:comment "Atto dell’ufficiale dello stato civile con cui si annotano nell’atto di costituzione di unione civile (art. 69 DPR 396/00):- le dichiarazioni contenenti la manifestazione di volontà di scioglimento dell'unione civile (art. 1, comma 24, L 76/2016); - le sentenze, anche straniere, di scioglimento dell'unione civile; di quelle che dichiarano efficace nello Stato la pronuncia straniera di nullità o di scioglimento dell'unione civile; - gli accordi di negoziazione assistita da uno o più avvocati conclusi tra le parti al fine di raggiungere una soluzione consensuale di scioglimento dell'unione civile; - gli accordi di scioglimento dell'unione civile ricevuti dall'ufficiale dello stato civile; - le sentenze dichiarative di assenza o di morte presunta di una delle parti dell'unione civile o ne accertano la morte"@it ;
                                               rdfs:label "Annotation of annulled or terminated civil union"@en ,
                                                          "Annotazione annullamento o cessazione unione civile"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/AnnotationOfAnnullmentOrTerminationOfWedding
aco:AnnotationOfAnnullmentOrTerminationOfWedding rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                   owl:onProperty aco:annotationOf ;
                                                                   owl:someValuesFrom aco:AnnulledOrTerminatedWedding
                                                                 ] ;
                                                 rdfs:comment "Atto dell’ufficiale dello stato civile con cui si annotano nell’atto di matrimonio (art. 69 DPR 396/00):- le sentenze, anche straniere, di scioglimento o di cessazione degli effetti civili del matrimonio (art. 3 L 898/1970); quelle che dichiarano efficace nello Stato la pronuncia straniera di nullità o di scioglimento del matrimonio; quelle che dichiarano efficace nello Stato la pronuncia dell'autorità ecclesiastica di nullità del matrimonio;- gli accordi di separazione personale, di scioglimento o di cessazione degli effetti civili del matrimonio ricevuti dall'ufficiale dello stato civile (art. 12 DL 132/2014);- gli accordi tra i coniugi di cessazione degli effetti civili del matrimonio e di scioglimento del matrimonio raggiunti a seguito di convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014); - le sentenze dichiarative di assenza o di morte presunta di uno degli sposi o ne accertano la morte"@it ;
                                                 rdfs:label "Annotation of annullment or termination of wedding"@en ,
                                                            "Annotazione annullamento o cessazione matrimonio"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/AnnulledOrTerminatedCivilUnion
aco:AnnulledOrTerminatedCivilUnion rdf:type owl:Class ;
                                   owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                         owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:hasAnnulledOrTerminantedCivilunion
                                                                        ] ;
                                                         owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                       ] ;
                                   rdfs:comment "Unione civile che non produce effetti per l’ordinamento giuridico. Sottoclassi: unione civile sciolta (L. 76/2016, art. 1, commi 22-26: nel caso di morte o dichiarazione di morte presunta di una delle parti dell'unione civile; nei casi previsti dall'articolo 3, numero 1) e numero 2), lettere a), c), d) ed e), della legge 1° dicembre 1970, n. 898; quando le parti hanno manifestato anche disgiuntamente la volontà di scioglimento dinanzi all'ufficiale dello stato civile; nel caso di sentenza di rettificazione di attribuzione di sesso); unione civile annullata (L. 76/2016, art. 1, commi 4, 5, 16, 51 e 57, tra cui, a titolo di esempio: ritorno o accertamento esistenza precedente coniuge dichiarato morto; violenza; vizio della forma scritta; precedente matrimonio; interdizione per infermità di mente di una delle parti)."@it ;
                                   rdfs:label "Annulled or terminated civil union"@en ,
                                              "Unione civile annullata o cessata"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/AnnulledOrTerminatedWedding
aco:AnnulledOrTerminatedWedding rdf:type owl:Class ;
                                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                      owl:unionOf ( aco:AnnulledWedding
                                                                    aco:ConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
                                                                    aco:DissolvedMarriage
                                                                  )
                                                    ] ,
                                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:hasAnnulledOrTerminatedWedding
                                                                     ] ;
                                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                    ] ;
                                rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                  owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:registrationOf
                                                                 ] ;
                                                  owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                ] ;
                                rdfs:comment "Matrimonio che non produce effetti per l’ordinamento giuridico."@it ;
                                rdfs:label "Annulled or terminated wedding"@en ,
                                           "Matrimonio annullato o cessato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/AnnulledWedding
aco:AnnulledWedding rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:comment "Matrimonio di cui è stata accertata giudizialmente l’invalidità del relativo negozio giuridico per una delle cause previste dalla legge (artt. 117-129 bis c.c.). L’annullamento del matrimonio ha, di regola, effetti retroattivi sin dal momento della sua celebrazione; in caso di annullamento del matrimonio, gli effetti del matrimonio valido si producono fino alla sentenza che pronuncia la nullità (matrimonio putativo) qualora il matrimonio sia stato contratto in buona fede dai coniugi o con violenza o timore di eccezionale gravità (art. 128 c.c.).In caso di matrimonio annullato, si hanno conseguenze in merito a: perdita della qualità di coniuge; cessazione della comunione legale; scioglimento del fondo patrimoniale; perdita dei diritti ereditari; perdita di efficacia eventuali donazioni obnuziali; rapporti con i figli e rapporti di parentela, venendo meno il vincolo di affinità tra l’ex coniuge e i parenti dell’altro."@it ;
                    rdfs:label "Annulled wedding"@en ,
                               "Matrimonio annullato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/Applicant
aco:Applicant rdf:type owl:Class ;
              owl:disjointWith aco:ApplicationSubject ;
              rdfs:comment "Soggetto che dà impulso al procedimento amministrativo (l. n. 241/1990)."@it ;
              rdfs:label "Applicant"@en ,
                         "Richiedente"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/ApplicationSubject
aco:ApplicationSubject rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:comment "Soggetto interessato all’emissione di un determinato provvedimento da parte della Pubblica Amministrazione competente (art. 8, legge n. 241/1990)."@it ;
                       rdfs:label "Application subject"@en ,
                                  "Interessato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/BirthCertificate
aco:BirthCertificate rdf:type owl:Class ;
                     owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                           owl:onProperty aco:attestsBirth ;
                                           owl:someValuesFrom owl:Thing
                                         ] ;
                     rdfs:subClassOf aco:MaritalStatusCertificate ;
                     rdfs:comment "Certificato rilasciato dal Ministero dell’Interno o dal Comune in cui si attesta quanto risulta in anagrafe rispetto all’atto di nascita (artt. 5 e 100, DPR 396/00 ; Artt.12 e 33 del DPR n.223/1989). "@it ;
                     rdfs:label "Birth certificate"@en ,
                                "Certificato anagrafico di nascita"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/BirthDeed
aco:BirthDeed rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:referencesBirthDeed
                                                   ] ;
                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                  ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/Certificate
aco:Certificate rdf:type owl:Class ;
                owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty aco:certificateIssuedBy ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty aco:certificateIssuedForApplication ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty aco:certifies ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty aco:providesEvidence ;
                                      owl:someValuesFrom owl:Thing
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty aco:issueDate ;
                                      owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                    ] ,
                                    [ rdf:type owl:Restriction ;
                                      owl:onProperty aco:typeOfUse ;
                                      owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                    ] ;
                rdfs:comment "Dichiarazione scritta rilasciata da ente o persona qualificata cui la legge affida un potere certificativo idoneo ad attestare l'effettiva esistenza e verità di un fatto, di una situazione o di una condizione."@it ;
                rdfs:label "Certificate"@en ,
                           "Certificato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CertificateApplication
aco:CertificateApplication rdf:type owl:Class ;
                           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                 owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:roleRelativeToApplication
                                                                ] ;
                                                 owl:someValuesFrom owl:Thing
                                               ] ,
                                               [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                 owl:onProperty aco:outcome ;
                                                 owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                               ] ;
                           rdfs:comment "Istanza volta a ottenere un certificato per se stesso ovvero per gli altri componenti inclusi nello stato di famiglia. "@it ;
                           rdfs:label "Certificate application"@en ,
                                      "Richiesta di certificato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CertificateExemptFromSecretarialFees
aco:CertificateExemptFromSecretarialFees rdf:type owl:Class ;
                                         rdfs:subClassOf aco:Certificate ;
                                         rdfs:comment "Certificato anagrafico rilasciato senza obbligo di versamento di un corrispettivo per l'attività svolta. "@it ;
                                         rdfs:label "Certificate exempt from secretarial fees"@en ,
                                                    "Certificato esente da diritti di segreteria"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CertificateExemptFromStampDuty
aco:CertificateExemptFromStampDuty rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf aco:Certificate ;
                                   rdfs:comment "Certificato anagrafico rilasciato senza obbligo di pagamento di una imposta di bollo."@it ;
                                   rdfs:label "Certificate exempt from stamp duty"@en ,
                                              "Certificato esente da imposta di bollo"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CertificateOfFamilyStatus
aco:CertificateOfFamilyStatus rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:comment "Certificato rilasciato dal Ministero dell’Interno o dal Comune in cui si attesta quanto risulta in anagrafe rispetto allo stato di famiglia e ai relativi dati di una persona. "@it ;
                              rdfs:label "Certificate of family status"@en ,
                                         "Certificato di stato di famiglia"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CitizenshipCertificate
aco:CitizenshipCertificate rdf:type owl:Class ;
                           rdfs:comment "Certificato rilasciato dal Ministero dell’Interno o dal Comune in cui si attesta quanto risulta in anagrafe rispetto alla cittadinanza e ai relativi dati di una persona. "@it ;
                           rdfs:label "Certificato di cittadinanza"@it ,
                                      "Citizenship certificate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CitizenshipDeed
aco:CitizenshipDeed rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:comment "Atto che formalizza la cittadinanza riconosciuta per beneficio di legge agli stranieri nati e residenti ininterrottamente in Italia fino al 18mo anno di età ovvero in casi particolari di discendenti in linea retta di cittadini per nascita e contenente la relativa dichiarazione per l’acquisto della cittadinanza resa all’Ufficiale di stato civile ovvero, in caso di residenza all'estero, davanti all'autorità diplomatica o consolare del luogo di residenza. (artt. 4 e 23, l. 91/92)."@it ;
                    rdfs:label "Atto di cittadinanza"@it ,
                               "Citizenship deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CivilRegistryOffice
aco:CivilRegistryOffice rdf:type owl:Class ;
                        rdfs:subClassOf aco:PublicAdministration ;
                        rdfs:comment "Ufficio comunale competente ad emanare atti amministrativi in materia di stato civile. (art. 1 DPR 396/00)"@it ;
                        rdfs:label "Civil registry office"@en ,
                                   "Ufficio di stato civile"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CivilUnionDeed
aco:CivilUnionDeed rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:comment "Atto dell’ufficiale di stato civile che costituisce l’unione civile di due persone dello stesso sesso mediante dichiarazione rilasciata alla presenza di due testimoni e contenente quanto indicato dall’art. 70 quaterdecies DPR 396/2000 tra cui: il nome e il cognome, il luogo e la data di nascita, la cittadinanza e la residenza delle parti dell'unione civile; il nome, il cognome, il luogo e la data di nascita e la residenza dei testimoni; la dichiarazione delle parti di voler costituire l'unione civile. [art. 1 L. 76/2016; art. 70bis ss.]"@it ;
                   rdfs:label "Atto di unione civile"@it ,
                              "Civil union deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CivilUnionDissolutionDeed
aco:CivilUnionDissolutionDeed rdf:type owl:Class ;
                              rdfs:comment "Atto che, in presenza di un negozio giuridico di unione civile valido, determina la fine del vincolo di unione civile con effetti non retroattivi, che può consistere in:a) una sentenza di scioglimento di unione civile del tribunale, nei casi previsti dall'articolo 3, n. 1) e n. 2), lett. a), c), d) ed e), L. 898/1970.b) un atto dell’ufficiale di stato civile che accerta la volontà, manifestata anche disgiuntamente dalle parti, di sciogliere l’unione civile;c) una convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014) con il nulla osta o, in presenza di figli, l’autorizzazione del procuratore della Repubblica."@it ;
                              rdfs:label "Atto di scioglimento di unione civile"@it ,
                                         "Civil union dissolution deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/CivilUnionReedRegistration
aco:CivilUnionReedRegistration rdf:type owl:Class ;
                               rdfs:comment "Atto dell’ufficiale di stato civile con cui si registrano e conservano, mediante iscrizione o trascrizione nell’archivio informatico dell’ufficio di stato civile del Comune, le unioni civili costituite nel Comune (artt. 10, 63 DPR 396/00)."@it ;
                               rdfs:label "Civil union reed registration"@en ,
                                          "Registrazione unione civile"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/ConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
aco:ConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects rdf:type owl:Class ;
                                            rdfs:comment "Matrimonio celebrato secondo le norme del diritto canonico (dinanzi a un ministro di culto cattolico e trascritto nei registri dello stato civile da parte dell’ufficiale di stato civile) con riferimento al quale, fermo restando il vincolo matrimoniale secondo il diritto canonico, sono cessati gli effetti civili dello stesso. È equivalente a “Matrimonio sciolto” relativamente agli effetti per l’ordinamento giuridico italiano. Casi: a) morte di uno dei coniugi (art. 149 c.c.);b) sentenza di divorzio del tribunale, in tutti i casi previsti dall’art. 3 L 989/1970; c) volontà manifestata congiuntamente dai coniugi e accertata con atto dell’ufficiale dello stato civile (art. 12 DL 132/2014) nei casi previsti dall’art. 3, comma 1, n. 2), lett. b), L 898/1970 (separazione giudiziale passata in giudicato, separazione consensuale omologata o separazione di fatto ante 18.12.1968); d) accordo tra i coniugi raggiunto a seguito di convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014) negli stessi casi sub c) munito del nulla osta ovvero, in presenza di figli, dell’autorizzazione del procuratore della Repubblica.\""@it ;
                                            rdfs:label "Concordat marriage with ceased civil effects"@en ,
                                                       "Matrimonio concordatario con effetti civili cessati"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/ConsensualDivorceDeed
aco:ConsensualDivorceDeed rdf:type owl:Class ;
                          rdfs:subClassOf aco:DivorceDeed ;
                          rdfs:comment "Atto di scioglimento del vincolo matrimoniale tra i coniugi derivante dall’accordo degli stessi, che può consistere in: - una sentenza del tribunale in caso di domanda congiunta dei coniugi di scioglimento [art. 4 L 898/1970, abrogato]; - un atto dell’ufficiale di stato civile contenente la dichiarazione dei coniugi di volere ottenere lo scioglimento del matrimonio [art. 12 DL 132/2014]; - una convenzione di negoziazione assistita da avvocati con il nulla osta ovvero, in presenza di figli, l’autorizzazione del procuratore della Repubblica dell’accordo raggiunto a seguito di [art. 6 DL 132/2014]. "@it ;
                          rdfs:label "Atto di divorzio consensuale"@it ,
                                     "Consensual divorce deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/ConsensualSeparationDeed
aco:ConsensualSeparationDeed rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:subClassOf aco:SeparationDeed ;
                             rdfs:comment "Atto che determina lo stato di separazione personale dei coniugi derivante dall’accordo degli stessi, che può consistere in: – un atto dell’ufficiale di stato civile contenente l’accordo di separazione personale concluso innanzi a sé dai coniugi, da cui riceve personalmente la dichiarazione di volersi separare, laddove non vi siano figli minori, figli maggiorenni incapaci o portatori di handicap grave ovvero economicamente non autosufficienti [art. 12 DL 132/2014];- un decreto di omologazione del tribunale che rende efficace l’accordo raggiunto dai coniugi [art. 711 c.p.c.]; - un convenzione di negoziazione assistita da avvocati con il nulla osta o, in presenza di figli, l’autorizzazione del procuratore della Repubblica. [art. 6 DL 132/2014]"@it ;
                             rdfs:label "Atto di separazione consensuale"@it ,
                                        "Consensual separation deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/DeathDeed
aco:DeathDeed rdf:type owl:Class ;
              rdfs:comment "Atto rilasciato dall'ufficio di stato civile contenente le informazioni sul decesso di una persona."@it ;
              rdfs:label "Atto di morte"@it ,
                         "Death deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/DissolvedMarriage
aco:DissolvedMarriage rdf:type owl:Class ;
                      rdfs:comment "Matrimonio, celebrato con rito civile, con riferimento al quale è venuto meno il vincolo matrimoniale ed i relativi effetti per l’ordinamento giuridico. Sottoclassi: a) matrimonio sciolto per morte di uno dei coniugi (art. 149 c.c.);b) matrimonio sciolto con sentenza di divorzio del tribunale, in tutti i casi previsti dall’art. 3 L 989/1970; c) matrimonio sciolto per volontà manifestata congiuntamente dai coniugi e accertata con atto dell’ufficiale dello stato civile (art. 12 DL 132/2014) nei casi previsti dall’art. 3, comma 1, n. 2), lett. b), L 898/1970 (separazione giudiziale passata in giudicato, separazione consensuale omologata o separazione di fatto ante 18.12.1968); d) matrimonio sciolto con accordo tra i coniugi raggiunto a seguito di convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014) negli stessi casi sub c) munito del nulla osta ovvero, in presenza di figli, dell’autorizzazione del procuratore della Repubblica.\""@it ;
                      rdfs:label "Dissolved marriage"@en ,
                                 "Matrimonio sciolto"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/DivorceDeed
aco:DivorceDeed rdf:type owl:Class ;
                rdfs:subClassOf aco:MarriageDissolutionDeed ;
                rdfs:comment "Atto rilasciato dall'ufficio di stato civile contenente le informazioni sul divorzio di una persona."@it ;
                rdfs:label "Atto di divorzio"@it ,
                           "Divorce deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/Evidence
aco:Evidence rdf:type owl:Class ;
             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                   owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:providesEvidence
                                                  ] ;
                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                 ] ;
             rdfs:comment "per Evidenza, detta anche Prova, si intende “ogni documento o dato, compresi testi o registrazioni sonore, visive o audiovisive, su qualsiasi supporto, richiesto da un’autorità competente per dimostrare la veridicità dei fatti o il rispetto degli obblighi procedurali di cui all’articolo 2, paragrafo 2, lettera b)"@it ;
             rdfs:label "Evidence"@en ,
                        "Evidenza"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/EvidenceOfBirthCertificate
aco:EvidenceOfBirthCertificate rdf:type owl:Class ;
                               owl:disjointWith aco:EvidenceOfResidenceCertificate ;
                               rdfs:label "Evidence of birth certificate"@en ,
                                          "Evidenza di certificato anagrafico di nascita"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/EvidenceOfResidenceCertificate
aco:EvidenceOfResidenceCertificate rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:label "Evidence of residence certificate"@en ,
                                              "Evidenza di certificato anagrafico di residenza"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/MaritalStatusCertificate
aco:MaritalStatusCertificate rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:comment "Certificato rilasciato dal Ministero dell’Interno o dal Comune in cui si attesta quanto risulta in anagrafe rispetto allo stato civile e ai relativi dati di una persona. "@it ;
                             rdfs:label "Certificato di stato civile"@it ,
                                        "Marital status certificate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/MaritalStatusDeed
aco:MaritalStatusDeed rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                            owl:unionOf ( aco:AnnotationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion
                                                          aco:AnnotationOfAnnullmentOrTerminationOfWedding
                                                          aco:BirthDeed
                                                          aco:CitizenshipDeed
                                                          aco:CivilUnionDeed
                                                          aco:CivilUnionDissolutionDeed
                                                          aco:DeathDeed
                                                          aco:MarriageDeed
                                                          aco:MarriageDissolutionDeed
                                                          aco:SeparationDeed
                                                        )
                                          ] ;
                      rdfs:subClassOf aco:AdministrativeDeed ,
                                      [ rdf:type owl:Restriction ;
                                        owl:onProperty aco:deedIssuedBy ;
                                        owl:someValuesFrom aco:CivilRegistryOffice
                                      ] ;
                      rdfs:comment "Atto formato dall'ufficio di stato civile contenente le informazioni sullo stato civile di una persona."@it ;
                      rdfs:label "Atto dello stato civile"@it ,
                                 "Marital status deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/MarriageDeed
aco:MarriageDeed rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:comment "Atto dell’ufficiale di stato civile relativo al matrimonio celebrato innanzi a lui contenente quanto indicato dall’art. 64 DPR 396/00 tra cui: il nome, il cognome, il luogo e la data di nascita, la cittadinanza e la residenza degli sposi e dei testimoni; la dichiarazione degli sposi di volersi prendere rispettivamente in marito e in moglie; il luogo della celebrazione (se diverso dalla casa comunale)."@it ;
                 rdfs:label "Atto di matrimonio"@it ,
                            "Marriage deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/MarriageDeedRegistration
aco:MarriageDeedRegistration rdf:type owl:Class ;
                             rdfs:comment "Atto dell’ufficiale di stato civile con cui si registrano e conservano, mediante iscrizione o trascrizione nell’archivio informatico dell’ufficio di stato civile del Comune, gli atti dei matrimoni celebrati nel Comune (artt. 10, 63 DPR 396/00)."@it ;
                             rdfs:label "Marriage deed registration"@en ,
                                        "Registrazione atto di matrimonio"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/MarriageDissolutionDeed
aco:MarriageDissolutionDeed rdf:type owl:Class ;
                            rdfs:comment "Atto che, in presenza di un negozio giuridico di matrimonio valido, determina la fine del vincolo matrimoniale con effetti non retroattivi, che può consistere in: a) una sentenza di divorzio del tribunale, in tutti i casi previsti dall’art. 3 L 989/1970; b) un atto dell’ufficiale dello stato civile (art. 12 DL 132/2014) che, nei casi previsti dall’art. 3, comma 1, n. 2), lett. b), L 898/1970 (separazione giudiziale passata in giudicato, separazione consensuale omologata o separazione di fatto ante 18.12.1968) accerta la volontà, manifestata congiuntamente dai coniugi, di sciogliere il matrimonio; c) una convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014) negli stessi casi sub b) con il nulla osta ovvero, in presenza di figli, l’autorizzazione del procuratore della Repubblica.Atto di divorzio consensuale (v.) è sottoclasse di a), b) e c)."@it ;
                            rdfs:label "Atto di scioglimento di matrimonio"@it ,
                                       "Marriage dissolution deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/PublicAdministration
aco:PublicAdministration rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass cov:PublicOrganization ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:deedIssuedBy
                                                              ] ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ,
                                             [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:depositedIn
                                                              ] ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ;
                         rdfs:comment "Ente che svolge istituzionalmente una funzione amministrativa disciplinata da norme di diritto pubblico e da atti autoritativi e caratterizzata dalla formazione e dalla manifestazione della volontà della pubblica amministrazione o dal suo svolgersi per mezzo di poteri autoritativi o certificativi. "@it ;
                         rdfs:label "Amministrazione pubblica"@it ,
                                    "Public administration"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistrationCertificate
aco:RegistrationCertificate rdf:type owl:Class ;
                            owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                                  owl:unionOf ( aco:BirthCertificate
                                                                aco:CertificateOfFamilyStatus
                                                                aco:CitizenshipCertificate
                                                                aco:ResidenceCertificate
                                                              )
                                                ] ,
                                                [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                  owl:onProperty aco:ANPRProtocol ;
                                                  owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                                ] ;
                            rdfs:comment "Certificato rilasciato dal Ministero dell’Interno in cui si attesta quanto risulta in anagrafe."@it ;
                            rdfs:label "Certificato anagrafico"@it ,
                                       "Registration certificate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistrationOfAnnulledMarriage
aco:RegistrationOfAnnulledMarriage rdf:type owl:Class ;
                                   rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                     owl:onProperty aco:registrationOf ;
                                                     owl:someValuesFrom aco:AnnulledWedding
                                                   ] ;
                                   rdfs:comment "Matrimonio di cui è stata accertata giudizialmente l’invalidità del relativo negozio giuridico per una delle cause previste dalla legge (artt. 117-129 bis c.c.). L’annullamento del matrimonio ha, di regola, effetti retroattivi sin dal momento della sua celebrazione; in caso di annullamento del matrimonio, gli effetti del matrimonio valido si producono fino alla sentenza che pronuncia la nullità (matrimonio putativo) qualora il matrimonio sia stato contratto in buona fede dai coniugi o con violenza o timore di eccezionale gravità (art. 128 c.c.).In caso di matrimonio annullato, si hanno conseguenze in merito a: perdita della qualità di coniuge; cessazione della comunione legale; scioglimento del fondo patrimoniale; perdita dei diritti ereditari; perdita di efficacia eventuali donazioni obnuziali; rapporti con i figli e rapporti di parentela, venendo meno il vincolo di affinità tra l’ex coniuge e i parenti dell’altro."@it ;
                                   rdfs:label "Annulled marriage"@en ,
                                              "Registrazione di matrimonio annullato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistrationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion
aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion rdf:type owl:Class ;
                                                 rdfs:comment "Unione civile che non produce effetti per l’ordinamento giuridico. Sottoclassi: unione civile sciolta (L. 76/2016, art. 1, commi 22-26: nel caso di morte o dichiarazione di morte presunta di una delle parti dell'unione civile; nei casi previsti dall'articolo 3, numero 1) e numero 2), lettere a), c), d) ed e), della legge 1° dicembre 1970, n. 898; quando le parti hanno manifestato anche disgiuntamente la volontà di scioglimento dinanzi all'ufficiale dello stato civile; nel caso di sentenza di rettificazione di attribuzione di sesso); unione civile annullata (L. 76/2016, art. 1, commi 4, 5, 16, 51 e 57, tra cui, a titolo di esempio: ritorno o accertamento esistenza precedente coniuge dichiarato morto; violenza; vizio della forma scritta; precedente matrimonio; interdizione per infermità di mente di una delle parti)."@it ;
                                                 rdfs:label "Registration of annulled or terminated civil union"@en ,
                                                            "Registrazione di unione civile annullata o cessata"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistrationOfAnnulledOrTerminatedWedding
aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedWedding rdf:type owl:Class ;
                                              rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                owl:onProperty aco:registrationOf ;
                                                                owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                              ] ;
                                              rdfs:comment "Matrimonio che non produce effetti per l’ordinamento giuridico. Sottoclassi: matrimonio annullato (v.), del matrimonio sciolto (v.) e del matrimonio concordatario con effetti civili cessati (v.)."@it ;
                                              rdfs:label "Registration of annulled or terminated wedding"@en ,
                                                         "Registrazione di matrimonio annullato o cessato"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistrationOfConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
aco:RegistrationOfConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects rdf:type owl:Class ;
                                                          rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                                            owl:onProperty aco:registrationOf ;
                                                                            owl:someValuesFrom aco:ConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
                                                                          ] ;
                                                          rdfs:comment "Matrimonio celebrato secondo le norme del diritto canonico (dinanzi a un ministro di culto cattolico e trascritto nei registri dello stato civile da parte dell’ufficiale di stato civile) con riferimento al quale, fermo restando il vincolo matrimoniale secondo il diritto canonico, sono cessati gli effetti civili dello stesso. È equivalente a “Matrimonio sciolto” relativamente agli effetti per l’ordinamento giuridico italiano. Casi: a) morte di uno dei coniugi (art. 149 c.c.);b) sentenza di divorzio del tribunale, in tutti i casi previsti dall’art. 3 L 989/1970; c) volontà manifestata congiuntamente dai coniugi e accertata con atto dell’ufficiale dello stato civile (art. 12 DL 132/2014) nei casi previsti dall’art. 3, comma 1, n. 2), lett. b), L 898/1970 (separazione giudiziale passata in giudicato, separazione consensuale omologata o separazione di fatto ante 18.12.1968); d) accordo tra i coniugi raggiunto a seguito di convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014) negli stessi casi sub c) munito del nulla osta ovvero, in presenza di figli, dell’autorizzazione del procuratore della Repubblica.\""@it ;
                                                          rdfs:label "Concordat marriage with ceased civil effects"@en ,
                                                                     "Registrazione di matrimonio concordatario con effetti civili cessati"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistrationOfDissolvedMarriage
aco:RegistrationOfDissolvedMarriage rdf:type owl:Class ;
                                    rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                      owl:onProperty aco:registrationOf ;
                                                      owl:someValuesFrom aco:DissolvedMarriage
                                                    ] ;
                                    rdfs:comment "Matrimonio, celebrato con rito civile, con riferimento al quale è venuto meno il vincolo matrimoniale ed i relativi effetti per l’ordinamento giuridico. Sottoclassi: a) matrimonio sciolto per morte di uno dei coniugi (art. 149 c.c.);b) matrimonio sciolto con sentenza di divorzio del tribunale, in tutti i casi previsti dall’art. 3 L 989/1970; c) matrimonio sciolto per volontà manifestata congiuntamente dai coniugi e accertata con atto dell’ufficiale dello stato civile (art. 12 DL 132/2014) nei casi previsti dall’art. 3, comma 1, n. 2), lett. b), L 898/1970 (separazione giudiziale passata in giudicato, separazione consensuale omologata o separazione di fatto ante 18.12.1968); d) matrimonio sciolto con accordo tra i coniugi raggiunto a seguito di convenzione assistita da avvocati (art. 6 DL 132/2014) negli stessi casi sub c) munito del nulla osta ovvero, in presenza di figli, dell’autorizzazione del procuratore della Repubblica.\""@it ;
                                    rdfs:label "Dissolved marriage"@en ,
                                               "Registrazione di matrimonio sciolto"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistryEntry
aco:RegistryEntry rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf aco:AdministrativeDeed ;
                  rdfs:comment "Atto amministrativo mediante il quale una persona fisica viene registrata nell’anagrafe della popolazione residente (Art. 7 DPR 223/1989). "@it ;
                  rdfs:label "Iscrizione anagrafica"@it ,
                             "Registry entry"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RegistryEntryForBirth
aco:RegistryEntryForBirth rdf:type owl:Class ;
                          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty aco:placeOfRegistryEntryForBirth ;
                                                owl:someValuesFrom owl:Thing
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty aco:referencesBirthDeed ;
                                                owl:someValuesFrom owl:Thing
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:attestsBirth
                                                               ] ;
                                                owl:someValuesFrom owl:Thing
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:hasBirth
                                                               ] ;
                                                owl:someValuesFrom owl:Thing
                                              ] ,
                                              [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                owl:onProperty aco:dateOfRegistryEntryForBirth ;
                                                owl:someValuesFrom rdfs:Literal
                                              ] ;
                          rdfs:comment "Atto amministrativo che determina la registrazione nell'anagrafe comunale dei nati da genitori iscritti nell’anagrafe della popolazione residente del comune, anche se la nascita è avvenuta in altro comune o all’estero purché siano pervenuti i relativi atti per la trascrizione. "@it ;
                          rdfs:label "Iscrizione anagrafica per nascita"@it ,
                                     "Registry entry for birth"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/Residence
aco:Residence rdf:type owl:Class ;
              owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty aco:residenceInAddress ;
                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty aco:residenceInCity ;
                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                  ] ,
                                  [ rdf:type owl:Restriction ;
                                    owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:hasResidence
                                                   ] ;
                                    owl:someValuesFrom owl:Thing
                                  ] ;
              rdfs:comment "Luogo in cui una persona ha fissato la dimora abituale (art. 43 c.c.) come risultante in anagrafe. "@it ;
              rdfs:label "Residence"@en ,
                         "Residenza"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/ResidenceCertificate
aco:ResidenceCertificate rdf:type owl:Class ;
                         owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                               owl:onProperty aco:certifiesResidence ;
                                               owl:someValuesFrom owl:Thing
                                             ] ;
                         rdfs:comment "Certificato rilasciato dal Ministero o dal Comune dell’Interno in cui si attesta quanto risulta in anagrafe rispetto alla residenza e ai relativi dati di una persona (art. 33 DPR 223/1989)."@it ;
                         rdfs:label "Certificato anagrafico di residenza"@it ,
                                    "Residence certificate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/RoleInApplication
aco:RoleInApplication rdf:type owl:Class ;
                      owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty aco:roleRelativeToApplication ;
                                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                                          ] ,
                                          [ rdf:type owl:Restriction ;
                                            owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:playsRole
                                                           ] ;
                                            owl:someValuesFrom owl:Thing
                                          ] ;
                      rdfs:comment "Funzione ricoperta da colui che richiede il certificato anagrafico: diretto interessato o semplice richiedente (delegato)."@it ;
                      rdfs:label "Role in application"@en ,
                                 "Ruolo rispetto a richiesta"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/SecretarialFees
aco:SecretarialFees rdf:type owl:Class ;
                    rdfs:comment "Versamento effettuato quale corrispettivo per il servizio svolto dalla pubblica amministrazione "@it ;
                    rdfs:label "Diritti di segreteria"@it ,
                               "Secretarial fees"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/SeparationDeed
aco:SeparationDeed rdf:type owl:Class ;
                   rdfs:label "Atto di separazione"@it ,
                              "Separation deed"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/StampDuty
aco:StampDuty rdf:type owl:Class ;
              rdfs:comment "Imposta indiretta cui sono soggetti gli atti, i documenti e i registri indicati nella tariffa annessa al DPR 26 ottobre 1972, n. 642. "@it ;
              rdfs:label "Imposta di bollo"@it ,
                         "Stamp duty"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/WeddingCertificate
aco:WeddingCertificate rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:label "Certificato di matrimonio"@it ,
                                  "Wedding certificate"@en .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address
clv:Address rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent
clv:AdminUnitComponent rdf:type owl:Class ;
                       owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                             owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:placeOfRegistryEntryForBirth
                                                            ] ;
                                             owl:someValuesFrom owl:Thing
                                           ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/City
clv:City rdf:type owl:Class .


###  https://w3id.org/italia/onto/COV/PublicOrganization
cov:PublicOrganization rdf:type owl:Class ;
                       rdfs:label "Amministrazione pubblica"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/Alive
cpv:Alive rdf:type owl:Class ;
          owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Class ;
                                owl:unionOf ( rpo:PersonWithoutRegisteredResidence
                                              rpo:RegisteredResidentPerson
                                            )
                              ] ;
          rdfs:subClassOf cpv:Person ;
          rdfs:label "Persona in vita"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/Person
cpv:Person rdf:type owl:Class ;
           owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                 owl:onProperty aco:hasBirth ;
                                 owl:someValuesFrom owl:Thing
                               ] .


###  https://w3id.org/italia/onto/RPO/PersonWithoutRegisteredResidence
rpo:PersonWithoutRegisteredResidence rdf:type owl:Class ;
                                     owl:disjointWith rpo:RegisteredResidentPerson ;
                                     rdfs:comment "Persona fisica non registrata nell’anagrafe della popolazione residente. "@it ;
                                     rdfs:label "Persona anagraficamente non residente"@it .


###  https://w3id.org/italia/onto/RPO/RegisteredResidentPerson
rpo:RegisteredResidentPerson rdf:type owl:Class ;
                             owl:equivalentClass [ rdf:type owl:Restriction ;
                                                   owl:onProperty aco:hasResidence ;
                                                   owl:someValuesFrom owl:Thing
                                                 ] ;
                             rdfs:comment "Persona fisica avente dimora abituale in un determinato Comune come risultante nell'anagrafe della popolazione residente (artt. 3 e 7 DPR n. 223/1989; art. 43 cc). "@it ;
                             rdfs:label "Persona anagraficamente residente"@it .


#################################################################
#    Individuals#################################################################

###  https://w3id.org/italia/data/public-organization/ISTAT
<https://w3id.org/italia/data/public-organization/ISTAT> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
                                                                           foaf:Agent ;
                                                                  dct:identifier "ISTAT" ;
                                                                  foaf:name "Istituto Nazionale di Statistica - ISTAT"@it ,
                                                                            "Italian National Institute of Statistics - ISTAT"@en .


###  https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid
<https://w3id.org/italia/data/public-organization/agid> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
                                                                          foaf:Agent ;
                                                                 dct:identifier "agid" ;
                                                                 foaf:name "Agenzia per l'Italia Digitale"@it ,
                                                                           "Italian Digital Agency"@en .
																		   
###  https://w3id.org/italia/data/public-organization/PCM-1RSIZZ																		   
<https://w3id.org/italia/data/public-organization/PCM-1RSIZZ> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
	  foaf:Agent ;
      dct:identifier "PCM-1RSIZZ" ;
      foaf:name "Dipartimento per la Trasformazione Digitale della Presidenza del Consiglio dei Ministri"@it,
	  "Digital Transformation Department of the Presidency of the Council of Ministers"@en .
	  
##https://w3id.org/italia/data/public-organization/m_it
<https://w3id.org/italia/data/public-organization/m_it> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Agent> ,
	  foaf:Agent ;
      dct:identifier "m_it" ;
      foaf:name "Ministero dell'Interno - DAIT Direzione Centrale dei servizi demografici"@it,
	  "Ministry of the Interior - DAIT Central Directorate of Population Services"@en .
	  

###  https://w3id.org/italia/data/contact-point/ISTAT-NDC
<https://w3id.org/italia/data/contact-point/ISTAT-NDC> rdf:type <http://dati.gov.it/onto/dcatapit#Organization> ,
                                                       vcard:Kind ,
                                                       vcard:Organization ;
                                                       vcard:fn "Segreteria Tecnica Istat - Progetto PNRR National Data Catalog " ;
                                                       vcard:hasEmail <mailto:ndc-segr-tec@istat.it> .


### https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-RDF-TURTLE
<https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-RDF-TURTLE> rdf:type admsapit:SemanticAssetDistribution ;
                                                               dct:description "Questa è la distribuzione RDF/Turtle dell'ontologia dei certificati anagrafici"@it ,
                                                                               "This is the distribution in RDF/turtle of the administrative certifications"@en ;
                                                               dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_TURTLE> ;
                                                               dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
                                                               dct:title "Distribuzione RDF/Turtle ontologia ACO_IT "@it ,
                                                                         "RDF/Turtle distribution of ACO_IT  Ontology"@en ;
															   dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/Ontologie/ACO/latest> ;
															   dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ACO/latest/ACO-AP_IT.ttl> .

### https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-RDF-XML
<https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-RDF-XML> rdf:type admsapit:SemanticAssetDistribution ;
                                                               dct:description "Questa è la distribuzione RDF/XML dell'ontologia dei certificati anagrafici"@it ,
                                                                               "This is the distribution in RDF/XML of the administrative certifications"@en ;
                                                               dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML> ;
                                                               dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
                                                               dct:title "Distribuzione RDF/XML ontologia ACO_IT "@it ,
                                                                         "RDF/XML distribution of ACO_IT  Ontology"@en ;
                                                               dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/Ontologie/ACO/latest> ;
                                                               dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ACO/latest/ACO-AP_IT.rdf> .

### https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-JSON-LD
<https://w3id.org/italia/data/distribution/ACOAPIT-JSON-LD> rdf:type admsapit:SemanticAssetDistribution ;
                                                               dct:description "Questa è la distribuzione JSON-LD dell'ontologia dei certificati anagrafici"@it ,
                                                                               "This is the distribution in JSON-LD of the administrative certifications"@en ;
                                                               dct:format <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/JSON_LD> ;
                                                               dct:license <https://w3id.org/italia/controlled-vocabulary/licences/A21_CCBY40> ;
                                                               dct:title "Distribuzione JSON-LD ontologia ACO_IT "@it ,
                                                                         "JSON-LD distribution of ACO_IT  Ontology"@en ;
                                                               dcat:accessURL <https://github.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/tree/master/Ontologie/ACO/latest> ;
                                                               dcat:downloadURL <https://raw.githubusercontent.com/italia/daf-ontologie-vocabolari-controllati/master/Ontologie/ACO/latest/ACO-AP_IT.jsonld> .

###  https://w3id.org/italia/onto/ACO/BirthDeed
aco:BirthDeed rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       aco:EvidenceOfBirthCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/Address
clv:Address rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/AdminUnitComponent
clv:AdminUnitComponent rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                aco:EvidenceOfBirthCertificate ,
                                aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CLV/City
clv:City rdf:type owl:NamedIndividual ,
                  aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/codiceFiscale
cpv:codiceFiscale rdf:type owl:NamedIndividual ,
                           aco:EvidenceOfBirthCertificate ,
                           aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/dateOfBirth
cpv:dateOfBirth rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         aco:EvidenceOfBirthCertificate ,
                         aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/familyName
cpv:familyName rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        aco:EvidenceOfBirthCertificate ,
                        aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


###  https://w3id.org/italia/onto/CPV/givenName
cpv:givenName rdf:type owl:NamedIndividual ,
                       aco:EvidenceOfBirthCertificate ,
                       aco:EvidenceOfResidenceCertificate .


#################################################################
#    Annotations#################################################################
aco:BirthDeed rdfs:label "Atto di nascita"@it ;
              rdfs:comment "Atto dell’ufficiale di stato civile in cui viene indicato il luogo, l'anno, il mese, il giorno e l'ora della nascita, il sesso del bambino e il nome che gli viene dato; sono inoltre indicate le generalità, la cittadinanza, la residenza dei genitori. L’atto di nascita è disciplinato dall’art. 29 DPR 396/00 e consegue alla presentazione della dichiarazione di nascita ai sensi dell’art. 30 DPR 396/00."@it ;
              rdfs:label "Birth deed"@en .


clv:Address rdfs:label "Indirizzo"@it .


clv:AdminUnitComponent rdfs:label "Componente Unità Amministrativa"@it .


clv:City rdfs:label "Comune"@it .


cpv:dateOfBirth rdfs:label "data di nascita"@it .


cpv:familyName rdfs:label "cognome"@it .


cpv:givenName rdfs:label "nome"@it .


#################################################################
#    General axioms#################################################################
[ owl:intersectionOf ( aco:Applicant
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty aco:roleRelativeToApplication ;
                         owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                              owl:unionOf ( aco:BirthCertificate
                                                            aco:ResidenceCertificate
                                                          )
                                            ]
                       ]
                     ) ;
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:playsRole
                                   ] ;
                    owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                         owl:unionOf ( aco:PublicAdministration
                                                       rpo:RegisteredResidentPerson
                                                     )
                                       ]
                  ]
] .


[ owl:intersectionOf ( aco:ApplicationSubject
                       [ rdf:type owl:Restriction ;
                         owl:onProperty aco:roleRelativeToApplication ;
                         owl:someValuesFrom [ rdf:type owl:Class ;
                                              owl:unionOf ( aco:BirthCertificate
                                                            aco:ResidenceCertificate
                                                          )
                                            ]
                       ]
                     ) ;
  rdf:type owl:Class ;
  rdfs:subClassOf [ rdf:type owl:Restriction ;
                    owl:onProperty [ owl:inverseOf aco:playsRole
                                   ] ;
                    owl:someValuesFrom rpo:RegisteredResidentPerson
                  ]
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( aco:Applicant
                aco:ApplicationSubject
              ) ;
  rdfs:subClassOf aco:RoleInApplication
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( aco:CivilUnionReedRegistration
                aco:MarriageDeedRegistration
                aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion
                aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedWedding
                aco:RegistryEntryForBirth
              ) ;
  rdfs:subClassOf aco:RegistryEntry
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( aco:EvidenceOfBirthCertificate
                aco:EvidenceOfResidenceCertificate
              ) ;
  rdfs:subClassOf aco:Evidence
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( aco:MaritalStatusCertificate
                aco:RegistrationCertificate
                aco:WeddingCertificate
              ) ;
  rdfs:subClassOf aco:Certificate
] .


[ rdf:type owl:Class ;
  owl:unionOf ( aco:RegistrationOfAnnulledMarriage
                aco:RegistrationOfConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
                aco:RegistrationOfDissolvedMarriage
              ) ;
  rdfs:subClassOf aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedWedding
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( aco:AnnotationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion
                aco:AnnotationOfAnnullmentOrTerminationOfWedding
                aco:BirthDeed
                aco:CitizenshipDeed
                aco:CivilUnionDeed
                aco:CivilUnionDissolutionDeed
                aco:DeathDeed
                aco:MarriageDeed
                aco:MarriageDissolutionDeed
                aco:SeparationDeed
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( aco:AnnulledWedding
                aco:ConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
                aco:DissolvedMarriage
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( aco:BirthCertificate
                aco:CertificateOfFamilyStatus
                aco:CitizenshipCertificate
                aco:ResidenceCertificate
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( aco:CivilUnionReedRegistration
                aco:MarriageDeedRegistration
                aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedCivilUnion
                aco:RegistrationOfAnnulledOrTerminatedWedding
                aco:RegistryEntryForBirth
              )
] .


[ rdf:type owl:AllDisjointClasses ;
  owl:members ( aco:RegistrationOfAnnulledMarriage
                aco:RegistrationOfConcordatMarriageWithCeasedCivilEffects
                aco:RegistrationOfDissolvedMarriage
              )
] .
